<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bayeyunying.github.io/</id>
    <title>霸烨运营</title>
    <updated>2019-12-04T12:21:39.419Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bayeyunying.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://bayeyunying.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>短视频、网店运营</subtitle>
    <logo>https://bayeyunying.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bayeyunying.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 霸烨运营</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪种网店运营值得花大价钱挖]]></title>
        <id>https://bayeyunying.github.io//post/na-chong-wang-dian-yun-ying-zhi-de-hua-da-jie-qian-wa</id>
        <link href="https://bayeyunying.github.io//post/na-chong-wang-dian-yun-ying-zhi-de-hua-da-jie-qian-wa">
        </link>
        <updated>2019-12-04T12:19:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>同一公司店铺产品，不同的运营，总有人就能卖的很好，有人就卖的不好，这种情况在公司很常见。那作为用人方，用哪种运营，更容易卖好。</p>
<p>当然，不是说卖的好就全是运营的事，只是运营作为网店生意中重要一岗位，以运营为例说下。</p>
<h2 id="第一基础专业素质">第一：基础专业素质。</h2>
<p>说破大天，运营的专业素质都得必须的。标题优化，数据分析，直通车推广优化，淘宝客推广，大活动报名，提升dsr评分，评价控制等基础运营工作必须会，操作好与坏，没有定论，没有哪个运营觉得自己数据分析不准，直通车优化的不好。</p>
<p>在招一个运营的时候，面试聊个二十分钟，基本上就能了解的差不多，只是运营表达的好与不好的问题，完全不要在这个表达效果上纠结。</p>
<p>悲催的是好多店主招运营的时候往往把这块的内容看的非常重。经常觉得自己找到一个非常专业的运营，如获至宝，给予太高的期望，结果不用说，很多时候期望越高，失望越大。其实并不是这个运营的专业有多差，而是被赋予太高的期望了。</p>
<p>这点在很多完全不懂运营的老板身上尤为明显。</p>
<p>这个环节一定只是过滤运营小白和骗子运营环节，实际上虽然运营小白和运营骗子很少，如果真不懂基础运营内容的，大部分不敢也不会说谎来应聘运营。所以这个环节的聊天远没有很多店主想的那么重要。</p>
<p>在这个环节聊天要注意一个细节，店主可以不是很懂运营，但是要注意对方在跟你聊天谈运营的过程，是把问题复杂化还是简单化，谈的标题和推广优化，精选人群，数据分析等形而上的词比重，还有术语英语化的比重，比如单点扣费说成PPC，投产比说成ROI等，就需要小心了，一种可能他真的是习惯这种说法，另一种可能就是在给你装，内心实际不自信自己的运营思路。</p>
<p>真正成熟的运营不会靠这种包装来显示自己专业。</p>
<p>这块不要抬杠，可能真有人习惯某种英文说法，觉得表示的意思比中文就恰当那么一点。我说的意思只是，你要注意一下，以待后面查看。</p>
<h2 id="第二担责至关重要">第二：担责至关重要</h2>
<p>怎么看一个人是否有担责的品质，我不是HR，也不清楚，老板看人必须有自己独特的眼光，我本处只是从担责方面说下运营选人。</p>
<p>关于担责，大部分从来都是觉得自己从来不推卸责任，而且每个人都可以说出自己曾经担责甚至背锅的例子，实际上这些并没有参考价值。</p>
<p>担责不是为了炫耀，而是为了目标。</p>
<p>2014年之前在公司做运营的时候，跟我一样是带团队运营店铺的负责人有七八个，但是每个月的大部分团队的业绩平均也就四五十万，</p>
<p>有时候我我跟他们聊天，发现其实运营技巧甚至思路都差不多，并没有说谁比谁厉害多少，但是业绩上相差就非常大，有的一个月做三四百万没问题，有的就四五十万，而且是长时间的，做网店的都知道爆款都有周期，理论来说，三十年河东，三十年河西，每个运营都有机会突围一次。</p>
<p>实际上，并不是，前两名基本上是固定的，永远那两人(我是其中之一)。</p>
<p>我有时候在想，为什么他们就突破不了，论运营技术和思路不比我差，甚至有些想法我都甘拜下风，但是为什么就不行。</p>
<p>后来，发现一个重要因素，就是：担责。</p>
<p>运营工作可以做的狠细，活动也能报到狠勤，财务流程也走的很顺，跟库房的沟通也有板有眼，在制度流程上做到真的是无可挑剔，这些方面在开会的时候，我一直很佩服他们的工作细致度，而我经常是这个没有走审核，那个没有申请，经常被批。</p>
<p>但是结果是，我们团队业绩多年一直在第一第二徘徊，基本上都在月三四百万上下浮动，大部分其他团队永远在四五十万徘徊。其实现在分析起来，很简单，电商竞争那么激烈，有时候拼的就是效率，按照公司正常流程，你先说服老板，写下申请，走财务流程，和库房做沟通，一系列流程下来一周过去了，审批下来团队内再开始执行，来回调整，又一周过去了，半个月活动才上线，在自主性比较大的团队，估计别人都开始起爆了。</p>
<p>这个还是你能说服老板的情况下，大部分情况，很多人是搞不定老板的，或者搞定老板也需要比较长的时间。</p>
<p>以我的口才和表达能力，很明显要说服老板难度不小，所以我一般都采用的是先斩后奏的方式。</p>
<p>比如做个什么套餐，优惠多钱。正常流程向财务申请，财务核算成本费用，审批下来找老板签字，通知库房备货，然后活动套餐上线。整套流程在两三百人的公司一周能下来算不错了，而我的方式一般都是，先上架再说然后走流程，效果不好，流程还没下来就取消了，效果好，公司肯定会拿这个事来说事，作为不听话难管的运营负责人挨批应该是必然的，关键挨批的时候还没得反驳，就只有接受的份。（其实后来我才知道，我在的时候，因为没有走流程，会被批，但是我不在的会议时，我永远是那个业绩标杆。）</p>
<p>这就存在一个问题，库房都还没备货，发不了货怎么办？两个方面，第一，做搭配套餐的时候，怎么搭配，搭配什么库房大概需要多久，自己会做个预估，不能太长了，客服就蹦不住了；第二，先卖再说，用订单倒逼库房抓紧。</p>
<p>作为团队负责人，需要考虑的不只是你这么做是否合规，你是否会被批，关键是要考虑你的团队几十人需要业绩和激情。公司其实最终目的也是你们团队的业绩，而不是要一堆听话的乖孩子。</p>
<p>当然，我这么做需要一个能包容的领导，如果领导不支持不包容，肯定不行。幸运的是我当时老板挺包容，虽然开会也批，怎么乱来，不走程序。作为成人要理解，那只是程序，要不就是鼓励每个人你们都可以乱来。</p>
<p>成人的规则：你可以乱来，但要有乱来的资格。你可以不遵守制度，但需要拿业绩说话。</p>
<p>实际上大部分运营都不会像我这样做，毕竟有风险，各种自己的方式都用完了，结果业绩还没起来，再给老板留一个不听话不服管没规律的印象，自己还能不能在公司待下去，就未知了，所以大部分运营都会保守，尽量做好不犯错，业绩能火就能彰显自身本事，业绩火不了最后也是老板买单。</p>
<p>这种心态在我看来，就是不担责，这种运营做做成熟店铺的运营细节工作没问题，不要希望能有多大作用。</p>
<p>至于怎么看面试眼前人是不是能担责任的运营，我不清楚，各位老板擦亮慧眼自己判断。</p>
<h2 id="第三执行力">第三：执行力</h2>
<p>执行力感觉是一个特别虚的事，但是这个非常重要。跟很多运营聊天，都发现基本上都很能聊，以至于在很多外行看来，很多人都认为运营都是很能侃大山的，甚至有人认为运营什么也不会就会耍嘴皮子，嘴皮子厉害是所有岗位的加分项，不只是运营。</p>
<p>经常见到很多运营在说自己的运营技巧和思路，听起来，简直精妙，但是过了一段时间问，效果怎么样，好多回复是，因为忙别的活着因为公司或者库房等原因，没做。这就很悲催了。再好的设计，只是设计，在没有经过市场验证的情况下，一文不值，哪怕听起来再NB。</p>
<p>执行就是交由市场检验的过程，如果这个运营人员执行力不强，再好的设计都白搭。</p>
<p>怎么看一个运营的执行力强不强，我也不清楚，至少不能有拖延症。</p>
<p>关于执行力这块，不光是运营，其实每个岗位执行力对做事的影响都非常大，而且这个执行力在平时沟通聊天中，如果稍微细心观察一下，谁的执行力强，谁的执行力差，其实很容易看出来。</p>
<p>就拿运营来举例说一下，在发货件里放宣传页和五星好评提示页的方式，很多公司都在做，单独拿出这个宣传页来说，让运营来看下，有什么需要完善的，估计每个运营都会有一大堆的完善建议。但是完后一星期以后，看下有哪几个运营按照自己的建议完善做出来了。</p>
<p>大部分情况，很多运营只是说一下，就不了了之。</p>
<p>到后来的理由可能是：1.最近忙618活动  2.美工没空还没做  3.设计出来老板还没批.......</p>
<p>不管你的完善建议多美完美，但是必须先做出来，放到市场上验证，没有验证的设计建议，就是个P，别管在多人看来真的很NB，也许放到市场上一验证，可能就是个SB创意。 但是如果执行力不行，这个验证就没法做。</p>
<p>上面所说三点，可能有人觉得，适合很多岗位的选人标准。的确是，专业，责任和执行力，大部分岗位都需要具备这种素质。</p>
<p>只是运营岗位作为网店生意非常重要的一个岗位，更加关键。</p>
<p>这块插一点点对运营岗的解释，很多新人私下问过我好多次，网店运营到底是做什么的，哪些是运营的内容，哪些不是？我理解的运营内容如下：</p>
<p>负责网店各环节平稳持续良性的上升所有的协调工作都是运营工作内容。</p>
<p>这个解释可能有点大，但是我理解的运营就是那样，不是简单的说会开个店，上个架，会开个车，做个数据分析就是运营了，除了老板的风险和现金压力外，其他的网店所有环节，都需要运营来负责协调完善。</p>
<p>这么一个重要的岗位，不够专业，不愿担责，没有执行力，那店铺肯定好不了。而且随着做网店的越来越多，懂运营的也越来越多，而且很多人迫于压力执行力也很容易提起来，如果运营不愿意担责，事事循规蹈矩，不做创新，在现在的电商市场上要有所突破，其实真的很难。</p>
<p>这也是现在为什么很多网店主（老板本人），自己兼运营，虽然专业不是很强，但是往往能突围而出，作为店主风险和责任，推卸不了了，那该做的创新和执行力，就必须做起来，专业上不行，花个几千元找一个差不多的小运营，维持店铺别犯低级错误就OK了。</p>
<p>好了，基本上就这么多，基本上就是三点（按顺序）：敢担责，专业度，执行力。  个人感悟，没有对错，只是分享，希望对你有用，如果不认可，可能你认知层级比我高，也很可能你认知层级低。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[短视频从业者必备指南]]></title>
        <id>https://bayeyunying.github.io//post/duan-shi-pin-cong-ye-zhe-bi-bei-zhi-nan</id>
        <link href="https://bayeyunying.github.io//post/duan-shi-pin-cong-ye-zhe-bi-bei-zhi-nan">
        </link>
        <updated>2019-12-04T12:17:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bayeyunying.github.io//post-images/1575461890972.jfif" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社群商业模式地图]]></title>
        <id>https://bayeyunying.github.io//post/she-qun-shang-ye-mo-shi-di-tu</id>
        <link href="https://bayeyunying.github.io//post/she-qun-shang-ye-mo-shi-di-tu">
        </link>
        <updated>2019-12-04T12:15:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bayeyunying.github.io//post-images/1575461777616.jfif" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[玩抖音的10个实用技巧]]></title>
        <id>https://bayeyunying.github.io//post/wan-dou-yin-de-10-ge-shi-yong-ji-qiao</id>
        <link href="https://bayeyunying.github.io//post/wan-dou-yin-de-10-ge-shi-yong-ji-qiao">
        </link>
        <updated>2019-12-04T12:12:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一、发布竖屏视频</p>
<p>发布竖屏的内容是抖音官方推荐的，会有一定的流量支持</p>
<p>二、视频画质要清晰</p>
<p>竖屏的分辨率建议是1080*1920，视频和图片的宽高比例都是9:16</p>
<p>三、视频的最佳时长</p>
<p>视频时长最好是在15秒到30秒之间，这个长度的完播率比较高，而且一个人的注意力集中保持时间在30秒左右，布的视频不要小于7秒</p>
<p>四、统一风格的封面图</p>
<p>统一的封面可以带来更好的效果，特别是已经确定内容方向的号，比如一些知识、技术类的，一个统一-的封面，可以让用户明白你视频的内容，提升账号的品牌影响，还可以提高用户的观看体验</p>
<p>五、选择抖音热门音乐</p>
<p>很多玩抖音的朋友给视频配乐的时候都是根据自己的喜好来配的，但更好的方法是找同行火的视频配乐，或者是热门视频的配乐，而且找的配乐不仅要符合视频风格，最好能够卡点。</p>
<p>六、视频标题写法</p>
<p>抖音的标题不用很长，但是可以设置一些陷阱，比如可以用一些能引起用户争议、共鸣、点赞的话题来引导用户，比如:是不是所有的男人追到女生后都不珍惜了，这种带有争议的话题。</p>
<p>又比如:喜欢她3年不敢表白，大家能给点赞让我鼓起，勇气吗?这种要赞的，或者是:今天要面基，发给我的照片是这样，明天上真人照，这种要关注的，又或者是:原谅我看到最后一刻不厚道的笑了，这种是要提高。完播率的标题。</p>
<p>七、带上热门话题</p>
<p>抖音圈一直有个谜，就是发视频的时候@抖音小助手到底有没有用?通过发布的视频观察发现@抖音小助手是有一定几率得到推荐的，而且每次发视频的时候还要带上一两个热门话题，如果有活动的话就参加活动。</p>
<p>八、发视频的频率</p>
<p>初期的时候最好是一天两更，后面有粉丝稳定了也可以，一天一更，而且最好时间要固定，视频的主题也可以带点连载性，这样粉丝的粘性会更好。</p>
<p>九、账号关键词</p>
<p>如果账号多的时候，可以根据关键词来起名布局，让粉丝更容易的搜索到自己的账号，如果账号少就用视频的标题来布局，因为这样能带来精准的流量。</p>
<p>十、发布合格的视频</p>
<p>发布视频的时候一定不要带logo,特别是一些企业号，想让看视频的粉丝记住自己的品牌，就会带上企业的logo,或者是一些找素材发视频的朋友，忘记去掉原视频的logo，其实这样子是非常容易降权的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2019 年的黑搜怎么操作]]></title>
        <id>https://bayeyunying.github.io//post/2019-nian-de-hei-sou-zen-me-cao-zuo</id>
        <link href="https://bayeyunying.github.io//post/2019-nian-de-hei-sou-zen-me-cao-zuo">
        </link>
        <updated>2019-12-03T14:34:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近一直就像对2019年的黑搜做一个全面的解读，借机武汉一趟公开课，整理出了完整的思路。今天从让我们从底层思路出发，对黑搜操作方法进行一个全面总结，这样可以让大家了解黑搜怎么操作！</p>
<p>2019年下半年，很多人都在黑搜操作上碰壁。老式黑搜已经很难达到起款爆流量的效果了。许多人来问我：黑搜是不是无效了？其实并不是，只是黑搜的底层机制发生了一些改变。</p>
<p>今天，我们先从最表面的一些东西开始：买家行为，系统行为，卖家行为。</p>
<p>这里我准备了一张图</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/d7524d21aba07bb5abbafa6de3ed6817.png" alt=""></figure>
<p>在一个完整的支付流程里，卖家行为是我们所能掌控的行为，而买家行为我们可以加以引导，却不能操控。而想要两者建立联系，需要系统行为的介入，也是唯一行为——展现。</p>
<p>我们做黑搜，其实为的就是要获得展现，而其他的我们所追求的包括访客，收藏加购，成交等都不是系统生成的，都是买家的行为。</p>
<p>所以我们需要去研究下一个问题：展现价值。</p>
<p>展现价值其实很好理解，即展现后所能创造的价值。哪个产品更能创造价值，展现价值便越高，展现排名越靠前。</p>
<p>就手淘搜索而言，要获得展现是有前提条件的，即标题符合买家的搜索关键词。而同一个商品，在不同的关键词下有不同的展现价值。假设商品A，标题中含有“小白鞋男韩版休闲”其在“小白鞋男 韩版”下成交了1000单，而在“小白鞋男 休闲”下没有成交。那么两个关键词下他的展现价值就不是同一个量级的。</p>
<p>简单的概括，匹配买家搜索关键词，能在该关键词下更大概率成交，且成交价值更高的，便有更高的展现价值。</p>
<p>在关键词下展现价值的取数：</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/e404cac45a64721a1cc6093916d32ac6.png" alt=""></figure>
<p>当标题包含买家的搜索关键词时，淘宝会根据买家和产品以往的表现来判定此次展现的展现价值，而其中最重要的一个数据指标就是“关键词以往所创造的价值”，毕竟一个关键词如果转化率很低，或从来没有创造价值，那么它是没有太多价值可谈的。</p>
<p>[关键词以往所创造的价值]包含了3个指标：以往的成交总额，我们称之为坑产值；转化率；以及UV价值，即每个访客的平均价值。三个指标是相互存在的。</p>
<p>假如一个关键词只有1个访客，成交了100元，那么UV值为100，但总额却很低。那么不能说明其价值。假如有10W个访客，成交了1W元，虽然总额高，但是访客的价值低，那么淘宝会把展现分配给访客价值更高的商品。</p>
<p>如图所示，不难发现，展现价值就是我们关键词的综合权重，我们可以将这些数据概括为两类：[长效价值]与[临时价值]</p>
<p>[长效价值]像转化效果、人气指标，好评率，DSR等生成后会保留较长时间的数据即属于长效价值数据，长效价值数据影响展现的基础排名。</p>
<p>[临时价值]则是与买家匹配后即时产生或保留时间较短的数据，例如标签，实时权重等，临时价值数据属于展现价值附加值，会因短时间的数据或不同的买家影响展现排名。</p>
<p>真实展现排名=基础排名+附加值</p>
<p>文章前面说过，黑搜的目的就是为了展现，而展现的目的就是为了访客并引导转化，那么我们对展现价值与排名有所了解，也就大概能知道黑搜的操作原理。</p>
<p>黑搜便是将有更高概率被展现的关键词，通过人为干预数据的方式操作足够的数据，提高其展现价值，获得相应的展现的基础排名，让关键词入围。再根据访客的行为反馈，选取更具有转化能力的关键词放大入围。</p>
<p>说到这里，我们开始谈谈入围，即黑搜的核心模型。</p>
<p>黑搜核心模型也可以称之为入围模型，虽然近年淘宝的机制发生了一些改变，但其入围模型并没有什么变化——人工干预创造合理的长效价值数据，提升基础排名，触发关键词入围从而获得大量展现。</p>
<p>怎么理解？我同样准备了一张图。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/f8855bbe0d5fbe793b056142ce0fa45f.png" alt=""></figure>
<p>图中共有六个数值，它们负责不同的工作，其中[转化率与点击率]为转化概率与系统稽查的主要指标；[收藏加购]组成人气指标；以及最重要的[坑产值、UV值]组成的权重指标。</p>
<p>如图所示三个模型：</p>
<p>第一个模型为[合理模型]，即合理的入围模型，其数据超过入围触发标准，数据合理，且不触碰稽查红线。</p>
<p>第二个模型为[违规模型]，该模型转化率过高，触碰稽查红线，通常会被系统认定为虚假违规。</p>
<p>第三个模型为[异常模型]，其转化、UV、点击、坑产均符合触发入围标准，但没有收藏加购，不符合产品的正常数据规律，通常会被系统认定为数据异常。</p>
<p>黑搜操作入围的几个重要条件：</p>
<ol>
<li>
<p>操作数据需达到行业的入围值才能触发关键词入围。</p>
</li>
<li>
<p>转化率与点击率需跟上，但不能超标。</p>
</li>
<li>
<p>数据的合理化。</p>
</li>
</ol>
<p>有人会问我：我的黑搜操作也是如此这般，为何无法打造爆款？</p>
<p>总结黑搜失败的情况有三种：被稽查，违规降权；入围效果不明显，流量效果低；流量爆发但无法维持。</p>
<p>这即要说到我们要思考的地方了：[2019年机制的改变]。</p>
<p>具体的说，老式黑搜无效是在五月份之后——淘宝增强了标签权重比重，降低了坑产权重的比重。</p>
<p>从2018年开始，淘宝总共进行了2次改革，增加了实时权重，增强了标签权重。</p>
<p>即增强了[临时价值]在[真实搜索排名]中的比重，降低了[长效价值]的作用。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/b05b97928744b11454b43dddd2e62a3a.png" alt=""></figure>
<p>在展现机制改革前，坑产权重占比高，缺少了实时权重，标签权重的对真实展现排名的调动起的作用小。只要把坑产权重做好，基础展现排名够高，那么关键词的展现位置不会有太大的变化。</p>
<p>而变革后，坑产权重的比重降低，直接做坑产权重效果便不够理想。加上实时权重与标签权重对真实展现排名的影响加大，即使关键词的基础展现排名做起来了，也可能因为标签权重和实时权重的数据不理想而影响真实展现。</p>
<p>看到这里，很多没有鱼塘的朋友一筹莫展，毕竟刷手的标签是很难做到精准的。怎么办？</p>
<p>[操作层面详细解析]。</p>
<p>首先我们依旧从黑搜的基础说起——[关键词与标题的制作]。</p>
<p>黑搜操作的就是词的入围，在前面[黑搜核心模型]一段我说过：将有更高概率被展现的关键词，通过人为干预数据的方式操作足够的数据，提高其展现价值，获得相应的展现的基础排名，让关键词入围。</p>
<p>那么一个搜索关键词想要更高概率被展现，就需要两个重要因素1.搜索人气高。2.竞争产品少。</p>
<p>但是我们操作，最终最主要的目的还是成交。如果无法成交，再多的展现，访客都是没有实际价值的。特别是一部分产品有多个主词，我以女鞋举个例子：加绒小白鞋，可以解释为平底鞋、休闲鞋、棉鞋、板鞋等。但其中“棉鞋”这个词在冬天虽然有大量的需求，但对于小白鞋来说却没有足够的转化力。</p>
<p>因此，必须首先确定成交词是什么。而不是盲目的以竞争蓝海为选词标准。</p>
<p>通过竞争情报，可以看到我们的同款与相似款，选取多个连接，选出他们的高转化成交词。再以这些词为主，进行延伸，搭建词路。</p>
<p>完成测图测款，组成标题后，便可以开始操作了。</p>
<p>[铺垫期操作]</p>
<p>大家都明白，我们要入围，就是要操作搜索关键词的展现基础排名。每个搜索关键词是由若干的词根组成，因此想要关键词入围，就必须操作词根入围，再由不同的入围词根组成各种入围关键词。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/81cdb3255c04e1ca817c918559199462.png" alt=""></figure>
<p>一个标题有60个字节，30个汉字（每个汉字为2字节），其中可以组成大概15-20个词根。</p>
<p>因此，为了让更多的关键词入围，我们需要先操作全标题成交，不明白没关系，我这里做个简单的说明。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/9f18813bb57f687a2acac7128418bea4.png" alt=""></figure>
<p>假设商品A用全标题成交了一单，售价120元。全标题内有20个词根，那么相当于每个词根的坑产值为6元。这样，每个词根都分配到了一定的坑产值，就等于我们铺垫了全标题的词根的坑产权重。</p>
<p>我们为什么铺垫全标题的词根的坑产权重，因为我们的标题有许多的词根，每个词根所需的入围坑产值不同，我们铺垫全标题的权重，可以那些入围坑产值要求低的词根更快的入围。</p>
<p>第一、二天数据</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/3b45a2cd4b28022c6524b48a67213ab8.png" alt=""></figure>
<p>这是我最近新操作的电饭煲链接数据。</p>
<p>可以看到我在操作的第一、二天都是以全/半标题成交。其平均成交价在90元左右，我操作了37单全/半标题，即3330元，那么分配给所有的词根，大概每个词根的坑产值为166.5元。对于一些冷门的属性词、修饰词，这个坑产值已然足够达到入围标准了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/f327b4a02c925cdce7c4302c014946e4.png" alt=""></figure>
<p>第三天数据</p>
<p>第三天，我开始将坑产铺垫的重点放在了关键词。操作原因相信大家都可以理解，因为每个词根所需的入围标准不同，仅仅第一、二两天所铺垫的X元坑产值，对于热门的词根来说是远远不够的。我们对入围标准高的词进行单独成交，这样这些热门词根就能分配到更多的坑产权重。</p>
<p>前三天为新品的考核期，我们在考核期内给所有的关键词分配了相应的坑产权重，第四天为新品的流量节点，此时系统开始根据前三天的表现计算展现价值，这时候我们可以看看我们的入围表现了。</p>
<p>第四天数据</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/398eeeb4a9ae09073d77391a0a475f47.png" alt=""></figure>
<p>可以看到第四天商品获得了大量的流量，再看看我们的关键词入围状况</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/3011031ebe5ef6bb6bb0d08cf2178833.png" alt=""></figure>
<p>其中有大量的搜索关键词，这就是为什么要铺垫全标题词根权重的原因。因为商品词根入围的因素，这样放大了我们入围后的买家搜索匹配面，组成了更多的入围关键词匹配买家搜索并展现。</p>
<p>那么流量爆发后，产品度过了铺垫期。</p>
<p>之前我说过，黑搜的核心模型并没有太大变化，真正变化的是在入围之后的[长效价值]占比降低。因为前三天商品并没有纳入完整的权重机制当中，[临时价值]对产品[真实展现排名]的影响也尚未体现，此时我们只需要安安心心的做好产品的基础排名就可以了。但是第四天开始，产品纳入完整的权重机制后，影响就开始了，如何操作好我们的[临时价值]，提升真实展现排名，也是我此次分享的重点。</p>
<p>[爆发期校正操作]</p>
<p>在这里，我先跟大家普及一个问题，[标签的第一匹配是搜索]。</p>
<p>我给大家举2个例子：</p>
<p>例一：假设有一个胖女孩，她每次到淘宝上买女装，都选择大码女装，那么当她下次搜索女装时，无疑首先展现的都是大码女装。但假如她不是要自己穿，而是要送人，搜索了“修身女装”，那么大码女装还会优先展现吗？明显是否定的。</p>
<p>例二：标签权重最大的体现就是手淘首页的“猜你喜欢”，那么当我们去搜索一些与我们标签不符的产品，“猜你喜欢”依旧会根据我们之前的搜索展现出一些相应的产品。</p>
<p>这样应该明白了。许多人做不好[标签权重]认为是自己操作刷手太过驳杂。其实主要的问题是出在操作词太大。因为词越大，缺少了属性词，其涵盖的人群越大，标签越杂。而操作词全为大词，就会导致大词基础排名高，但真实展现排名因[权重标签]匹配度低导致流量效果差，转化低，进而影响展现价值。这也是许多人操作后流量表现不理想和爆发后访客快速下滑的原因。</p>
<p>怎么做？</p>
<p>操作相对精准的关键词，维持有价值的关键词，缩小入围，将入围关键词精细化。</p>
<p>第四天爆发期开始，因为前三天的操作，淘宝给了我们大量的展现，访客猛涨。这时候的展现是有缺陷的——大量不精准的入围词带来了大量转化能力低的流量，这些不精准的入围词可以理解为垃圾词。如果这时候贸然放大坑产，会得到2种结果</p>
<p>1.垃圾词入围也被放大，转化率低下，需要大量的补单来维持数据，耗费巨大。</p>
<p>2.大量的补单更容易受淘宝的稽查系统注意，容易被降权违规。</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/e9d9fc9894a695a6201a4298bac44681.png" alt=""></figure>
<p>从图中可以看到，在第五天，我的流量大幅下滑。</p>
<p>这是因为第四天我有意的降低了UV价值（我的访客增加，转化率不变，但成交总额降低了）。这样缩小了入围，一些整体效果低，没有价值的词被缩小了入围，减少了流量入口。</p>
<p>第四天我们将比较精细的词，有转化能力的词做一个维护操作。维持它们的展现价值，这也就是我在[黑搜核心模型]里说的再根据访客的行为反馈，选取更具有转化能力的关键词放大入围。</p>
<p>有了第四天的操作，第五天会留下大部分比较优质的词。这时候我们就可以选择放大它们的入围了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="http://www.130vip.com/d/file/2019-11-25/bd3bc1fb366b918164bd2e25a61e58c3.png" alt=""></figure>
<p>最终效果</p>
<p>总结：今年一直有人说“黑搜已死”，其实我觉得，黑搜不会死，至少短期内不会死，我们的操作只要根据系统的制度变化做出相应的调整，便依旧可以做出想要的效果。</p>
<p>在双十二来临之际，今年留给大家的操作时间已然不多，希望我的这篇分享能对大家有所帮助，接下去我可能也会将更多的重心放在运营上，以做好2019年最后的一波绩效。还是那句话，欢迎大家来交流学习，共同进步。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>